指特朗普「幾無知」又不識經濟 陳家強：美國「靠嚇」迫中國談判

美國下周一起對總值約2000億美元的中國商品，加徵10%關稅，預料到明年初，稅率將增至25%。財經事務及庫務局前局長陳家強今早（9月22日）出席電台節目時，談及中美貿易戰，他指美國全面增加關稅，不單會影響兩國關係，亦會傷及美國的消費者，故相信美國未必會真的將關稅增至25%，只是「靠嚇」迫中國談判。

現任科大商學院兼任教授陳家強， 又直斥美國總統特朗普「不識經濟」、「唔係好識做生意」，又形容他「幾無知」，有自信亦不肯認輸，他認為全面加關稅的手段，是特朗普才會提出。陳家強又稱，中國今次面對缺乏戰略性思維的對手，實在難以談判，再沒有選擇的情況下，惟有不談判。目前最好的應對方法，是與美國保持關係，不要過份升溫，同時與美國不同的利益團體接觸，希望將來特朗普不在白宮時，會有較好的結果。

出香港冇人識佢，教人做美國總統

咪肉酸囉

對住野蠻人唔用武力壓制唔通講道理

佢識做生意？

成世匿喺象牙塔笑人唔識做生意
侵侵雖然美國嚟講係普通富豪但都叫撈得起

陳家強緊係想大陸死啦，俾人踢走左無得做財政司

咁撚大本Trump-StyleNegotiation又唔睇 成日以己度人 呢個咪你地支那比侵侵撚狗咁撚ge原因囉

話人唔係好識做生意，笑撚死人咩

有幾多個經濟學家發到達架

侵侵玩經濟算係佢數一數二強（當然佢第一強係玩女人）

所以我不嬲話誠仔唔識做生意

指技安「幾無知」又唔識打交 叮噹: 技安「靠嚇」迫大雄握手言和

留名下年年頭拎番出嚟 binc

笑撚死人咩

難道支共又無「靠嚇」逼香港人妥協咩？

侵侵唔識經濟都可以搞到道指係咁創新高

係啊，侵侵無知又唔識經濟，但人哋檔生意大喎，屋企淨係廁所都大過又多過傻強你啦

使撚trump識經濟咩。

成個美國咁多專家係度。

on9，美國係唔想俾中國將來渣春袋

好事： 上任功勞
壞事： 垃圾侵

美國依兩年經濟搞到咁好都話唔識 唔通雜種識？
股市長年低迷、gdp增速減慢、貨幣貶值

話人唔識做生意
想問下Trump副身家係呢件垃圾prof幾多倍？

大家記得mark低黎 bin c

佢唔識你識？

好撚似d childon 仔話鬼佬唔識英文咁😂

話個幾百億身家既生意佬唔識做生意

玩到支那就黎冧都叫唔識經濟

侵：who???
傻強：I'm 傻強

陳家強紅底梗係講返相應嘅野
Trump做生意同談判陳家強挽鞋都未夠班

留番拜山先講啦 美國可以不停咁調高關稅制裁強國 強國除左文宣打飛機仲做過d乜黎應對？

同連登仔教Wiki Wong 做生意一樣

陳家強又稱，中國今次面對缺乏戰略性思維的對手，實在難以談判，再沒有選擇的情況下，惟有不談判

曲線撐支爆？

同意，其他人都可以話奶支
陳家強就一定係無間道
當年署咁耐都無得坐正
仲要俾個廢人陳茂波上位
依家機會嚟緊係有咁大煲咁大等佢快快收皮

啲論調同我藍絲老豆一撚樣

陳家強who?

佢唔係以為美國好似支那，得一個人話事

美國政府後面有好多智庫，學者同財團support緊總統

佢梗係想支爆
本來佢拍薯片準備上位坐正
點知空降件777仲要畀廢波做埋個司長
肯定嬲到仆街

侵侵破左幾次產個時佢係邊

「唔係好識做生意」
啲身家點黎?
掘出黎?

唔夠人抽就叫得最大聲

即係串刁大大比侵侵嚇疾啦
反了反了

本身薯片帶佢上位，點知殺出個擦鞋波叔出黎

故事教訓：老闆同你老闆個老闆關係都好重要

覺得對手太弱所以唔談判？

書生派與實戰派既分別
一個紙上談兵，一個戰場殺敵
如果書本上既智識幫到你投資或做生意成功，就無人失敗無人輸啦

目前最好的應對方法，是與美國保持關係，不要過份升溫，同時與美國不同的利益團體接觸，希望將來特朗普不在白宮時，會有較好的結果。

其實支那咁唔怕打點解要同美帝保持關係 , 又怕件事升溫既呢

中國今次面對缺乏戰略性思維的對手，實在難以談判，再沒有選擇的情況下，惟有不談判

自己有戰略性思維但唔夠抽?

又整臭ust 個名

幾十億美金身家唔識做生意

書生教人做總統

人地加到25%嗰陣呢班柒頭笠撚晒水大叫香港唔同關稅

商家佬唔識唔通你識

陳家強有幾億身家？

呢d省地方前芝麻綠豆官憑咩說三道四

侵應該笑到gap gap聲

美國GDP增長高過4%，唔識經濟
條友真係唔識架喎.jpg

點解一個教授講嘢可以咁似維園啊伯

侵唔識做生意
睇下The Apprentice啦

同中學econ呀sir教誠哥做生意無咩分別
係有料嘅就唔會係到做教畜喇

酸撚到佢呢
睇怕陳生唔做美國財政部長真係浪費曬佢
侵侵呢啲玩開家族生意嘅都俾佢講到唔識數錢咁

提提前面班真心
陳家強係之前署咗一個月都俾劏房波砌低無得做財政司嘅前財經事務及庫務局局長
依條友雖然唔出名
但比劏房波有料得多
本來佢就算少廢話嘅人
所以佢係13局算低調嗰類
突然彈句廢話出嚟醒目都估到有D野啦！

一個小小地方官學人串？
一陣人地話取消香港關係法就嚇到瀨屎

所以話好撚多扮民其實都係共狗，尤其一早攞住護照個乍！！！

狗強同太后森一撚樣，屌侵侵係癲唔識經濟乜乜柒柒.....但一句到尾，唔好話你未撚開過MNC，連打過MNC清潔工都未撚有呀！！！！

有說理。支那狗千其唔好談判呀！
一定要亮劍

教侵侵做生意

唔係想支持侵
但係你一個科大教授話侵唔識做生意??

真係同連登仔教李嘉誠/有錢人做生意一撚樣
廢物思維

簡單啲睇最後一句即係無得談判，中國等死

即係叫贏國人硬食等死~ 😂

話一個經歷過大蕭條、近破產
仲能夠上返幾十億身家既實業家唔識經濟

work就得

人地破產左幾次都起得返身 仲洗你教?

上帝要你滅亡
必先令你瘋狂
陳生代上帝出句聲姐

退一萬步佢唔識做生意

家下咪盲拳打死老師傅

喺香港 我都唔識佢

學院派話商家佬唔識做生意

平時係ust教啲細路仔就以為自己真係經濟專家咩
教Donald trump做生意

小學雞笑個大學生靠嚇

岩架啦, TRUMP你唔好縮啊, 對付無賴要打到佢殘廢先好同佢講條件啊

侵當選個陣咪以為佢係廢柴係到慶祝囉
依家死哂狗咁

話億萬富豪唔識經濟

97後大部分局長處長是垃圾，哩件是人板，淨係識話傷害消費者，街市賣菜都知，等你分析。
有料就分析短期中長期經濟效應

港獨之父689又有新夥伴

你驚wow
夠la

中國現在咪攪大內需同攪大個糧食供應；最大重點係中國現在個數據有幾多係真。陳強冇講錯，侵侵個招對中國同俄冇乜用，一人話事，唔談判就得。

科大

人地股市係咁破頂呀屌你老母
你上任到而家做撚左d 咩呀
死廢強

陳生冇人識你喎

川普在福坦莫大學就讀兩年後，轉至賓夕法尼亞大學華頓商學院，在1968年取得經濟金融的學士學位之後，川普進入父親佛瑞德·川普的房地產公司工作。

咁都叫唔識經濟

自以為做過局長就識政治

Trump : 即刻凍結傻多及其家人美國資產， 禁止踏足美國國土

侵侵唔識唔通你識咩傻強

究竟佢係假膠定係曲線？

含撚啦廢物傻強，侵侵有錢過你一百倍呀傻西

嚇乜鬼
依家打柒你阿爺呀

沒有選擇下

人唔笑，狗都吠

狗強同UST都係靠黐美帝個朵，攪Kellog分校先彈起囉！！！！

傻強

陳家強果代人仲係好多機會
當時香港增長好勁
係最無能最無大志先會教書

美國好多出名嘅出黎開fundhouse好撚有錢

不過香港呢d淨係識係井底圍威喂嘅就算鳩數

李嘉圖嗰啲囉 好有錢 但唔關佢啲理論事 搵錢還搵錢研究經濟係興趣

陳家強參加The Apprentice的話
應該係第一個被out

人唔笑狗都吠

教個身家300億嘅做生意

教老豆屌閪

如果Trump 都唔識做生意

咁佢的對手

習帝應該係文盲

佢都On99.....
經濟學家出名鍾意9up....
人地夠做生意搵錢都好過小學既小熊....
啲經濟學家之前咪成日話美國亂印銀紙會出現滯賬....

到底係邊個成日要求談判

陳家強真係幾無知

特朗普讀IVY LEAGUE ECON

陳家強undergrad讀邊間？

exactly, 搵到個啲係識將理論實踐

咁陳家強都係Wesleyan University經濟學學士
不過同華頓商學院比就

既然佢咁無知又唔識經濟
你地咪日日開定香檳慶祝囉
咁多野講驚乜柒啫？

美國股市一直破頂, 反觀大陸股市一路摸底

呢d客觀現實不如你又解釋下丫, 呀經濟教授

笑個商人唔識經濟